\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\setlength\textwidth{160mm}
\setlength\textheight{250mm}
\setlength\oddsidemargin{0mm}
\setlength\evensidemargin{0mm}
\setlength\topmargin{-20mm}
\setlength\headsep{10mm}
\setlength\headheight{10mm}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{totpages}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{censor}
\usepackage[bottom]{footmisc}

%\StopCensoring

\newcommand{\hlas}[3]{
  \begin{flushright}
  {\it\bfseries Hlasování:\/}\ \ {\bfseries #1\ --\ #2\ --\ #3}
  \end{flushright}
}
\newcommand{\dis}{\vskip 5mm\relax \noindent{\it\bfseries Diskuse:\/}
}
\newcommand{\pauza}{\vskip 5mm\relax}
\newcommand{\usn}[1]{
  \vskip 5mm\relax
  \noindent{\it\bfseries Usnesení:\/}\nopagebreak
  {\bf #1}
}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}.}

\newcommand{\usnano}{\textit{Usnesení bylo přijato.\\}}
\newcommand{\usnne}{\textit{Usnesení nebylo přijato.\\}}

\newcommand{\info}[1]{\vskip 5mm\relax \noindent{\it #1}}

% clenove
\newcommand{\AH}{{\it Alena Havlíčková\/}}
\newcommand{\AS}{{\it Adolf Středa\/}}
\newcommand{\AY}{{\it Anna Yaghobová\/}}
\newcommand{\DK}{{\it David Kalabis\/}}
\newcommand{\DN}{{\it David Nápravník\/}}
\newcommand{\DP}{{\it Denis Pitoňák\/}}
\newcommand{\GS}{{\it Gabriela Štyksová\/}}
\newcommand{\IK}{{\it Ivan Krasičenko\/}}
\newcommand{\IO}{{\it Ivona Oboňová\/}}
\newcommand{\JN}{{\it Jana Novotná\/}}
\newcommand{\JY}{{\it Jitka Yaghobová\/}}
\newcommand{\KM}{{\it Kačka Macková\/}}
\newcommand{\KZ}{{\it Kateřina Žilavá\/}}
\newcommand{\KS}{{\it Klára Šarová\/}}
\newcommand{\LO}{{\it Lenka Obdržálková\/}}
\newcommand{\LC}{{\it Lydia Ceháková\/}}
\newcommand{\MC}{{\it Markéta Calábková\/}}
\newcommand{\MM}{{\it Martin Mach\/}}
\newcommand{\MN}{{\it Marta Nocarová\/}}
\newcommand{\MS}{{\it Miroslav Štochel\/}}
\newcommand{\NS}{{\it Nikol Soukupová\/}}
\newcommand{\PB}{{\it Pavel Brom\/}}
\newcommand{\PO}{{\it Pavel Obdržálek\/}}
\newcommand{\PK}{{\it Peter Korcsok\/}}
\newcommand{\PH}{{\it Petra Hoffmannová\/}}
\newcommand{\TS}{{\it Tamara Skokánková\/}}
\newcommand{\VL}{{\it Václav Linzmayer\/}}
\newcommand{\VS}{{\it Vojtěch Švandelík\/}}
\newcommand{\ZT}{{\it Zuzana Tréglová\/}}

% Nastaveni dokumentu
\lefthyphenmin=2
\righthyphenmin=2
\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhf{}
  \fancyhead[R]{Strana \thepage\ z \pageref{TotPages}}
}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{Zápis ze zasedání Valné hromady Spolku Matfyzák ze dne 29.\,5.\,2019}
\fancyhead[R]{Strana \thepage\ z \pageref{TotPages}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\thispagestyle{plain}


\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Nadpis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}
  \huge\bfseries\scshape Zápis ze zasedání\\Valné hromady Spolku Matfyzák
\end{center}
\vskip 10mm\relax


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Hlavicka
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\noindent
\begin{tabular}{p{30mm}p{80mm}}
{\bf Datum konání:} & 29.\,květen 2019 \\[2mm]
  \vbox{
  \hbox{{\bf Místo konání:}}
  \hbox{\phantom{M}}
  \hbox{\phantom{V}}
  \hbox{\phantom{P}}
} & \vbox{
  \hbox{Posluchárna KDF (Katedra didaktiky fyziky),}
  \hbox{Matematicko-fyzikální fakulta Univerzity Karlovy,}
  \hbox{V Holešovičkách 2,}
  \hbox{Praha 8}
}
\end{tabular}

\vskip 8mm\relax
\info{Valná hromada byla svolána na 29.\,května 2019 v 18:00. Z důvodu nízkého
počtu zúčastněných bylo zasedání odloženo na náhradní termín v 18:30 hod. téhož
dne.}

\paragraph{Přítomní členové:}
  \AH\ (přispívající člen, do 21:10), \AS, \AY, \DK, \DN, \DP (od 18:55, do 21:10),
  \GS, \IK, \KZ, \KS, \LO, \LC, \MC, \MN, \MM, \MS,
  \NS\ (do 21:10), \PB, \PH\ (do 21:10), \VL, \VS, \ZT


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Program
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Program Valné hromady:}
\begin{enumerate}
  \addtocounter{enumi}{-1}
  \item Schválení programu Valné hromady, volba skrutátorů a zapisovatele
  \item Přijetí zpráv:
\begin{enumerate}
  \item Zpráva Náčelnictva o jeho činnosti
  \item Zpráva Rady starších o její činnosti a o hospodaření Spolku
\end{enumerate}
  \item Určení počtu členů Náčelnictva
  \item Volba orgánů Spolku:
\begin{enumerate}
  \item Volba Náčelníka
  \item Volba Podnáčelníka
  \item Volba Hospodáře
  \item Volba dalších členů Náčelnictva
  \item Volba volených členů Rady starších
\end{enumerate}
  \item Stanovení výše členských příspěvků a Krajní částky pro příští rok
  \item Schválení Účetní závěrky Spolku za rok 2018
  \item Různé
\end{enumerate}

\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                               Samotna schuze
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\addtocounter{subsection}{-1}
\subsection{Schválení programu Valné hromady, volba skrutátorů a zapisovatele}
Navrhovaný program Valné hromady byl součástí pozvánky na zasedání. Nebyl
předložen žádný pozměňovací návrh, program byl schválen tichým souhlasem.
\pauza

Za skrutátory se přihlásily \MC\ a \MM.
\hlas{21}{0}{0}

Za zapisovatele se přihlásil \DN.
\hlas{21}{0}{0}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%             Přijetí zpráv
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Přijetí zpráv}
\subsubsection{(a) Zpráva Náčelnictva o jeho činnosti}
Podnáčelnice \AY\ předložila a přečetla zprávu Náčelníctva.
\pauza

\subsubsection{(b) Zpráva Rady starších o její činnosti a o hospodaření Spolku}
Zprávu Rady starších předložila a přečetla \PH.

\dis Inventuru skladu\\
Snížila se cena zboží a tím i hodnota skladu.
Provádí se nová inventura a účetní tvrdí že je vše v pořádku a v daňovém
přiznání bylo uvedeno, že nemáme žádné pohledávky.
Řešilo se to a je to dořešené, peníze máme.

\dis Ztracená faktura z Žofína\\
faktura byla nakonec nalezena

\dis Jakou rezervu má spolek?\\
cca 120,000 Kč

\usn{Valná hromada přijímá zprávy Náčelnictva a Rady starších.}
  \hlas{21}{0}{0}
  \usnano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     Určení počtu členů Náčelnictva
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Určení počtu členů Náčelnictva}
\MS\ přednesl návrh, aby počet členů Náčelnictva zůstal nezměněn, tedy celkově
pětičlenné.

\usn{Valná hromada se usnáší, že Náčelnictvo bude pětičlenné.}
  \hlas{21}{0}{0}
  \usnano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%         Volba orgánů Spolku
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Volba orgánů Spolku}
\subsubsection{(a) Volba Náčelníka}
\dis neúspěchy současného náčelníka
\begin{itemize}
  \item problém s pivovarem Marina
  \begin{itemize}
    \item řešením bude nová hospoda, kterou zatím hledáme
    \item příště bude též uvážena redukce počtu lidí na akci
  \end{itemize}
\end{itemize}

\MS\ ve zkratce zopakoval pravidla volby Náčelníka.
\pauza

\DP\ se začal účastnit schůze
\pauza

Volbu řídil \MS. Na pozici Náčelníka byli navrženi \MS, \AY\ a \PO, všichni souhlasí.
Dále byly navrženi \MN, \MM, \VS, \KZ, \DN , kteří kandidovat odmítly.
\pauza

V následné volbě bylo vydáno 22 hlasovacích lístků, stejný
počet byl i odevzdaných, všechny hlasy byly platné.
  \MS\ získal 9 hlasů,
  \AY\ získala 10 hlasů,
  \PO\ 2 hlasy a
  1 se zdržel.

Kvůli patové situaci se hlasuje ve druhém kole.
  \MS\ získal 9 hlasů,
  \AY\ získala 12 hlasů a
  1 se zdržel.

\usn{Na pozici Náčelnice byla zvolena
  \AY {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\info{Byla vyhlášena přestávka 15 minut.}
\pauza

\MS\ pověřil dalším řízením zasedání {\it \AY}.

\subsubsection{(b) Volba Podnáčelníka}
Volbu řídila \AY.
Na pozici Podnáčelníka byli navrženi \MN, \MS\ a \KZ, všichni souhlasí.
Dále byl navržen \DN, který kandidovat odmítl.
\pauza

V následné volbě bylo vydáno 22 hlasovacích lístků,
stejný počet byl i odevzdaných, všechny hlasy byly platné.
  \MN\ získala 5 hlasů,
  \MS\ 11 hlasů,
  \KZ získala 5 hlasů
  a 1 se zdržel.

Kvůli patové situaci se hlasuje ve druhém kole.
  \MN\ získala 2 hlasy,
  \MS\ získal 20 hlasů,
  \KZ\ získala 0 hlasů
  a 1 se zdržel.
\pauza

\usn{Na pozici Podnáčelníka byl zvolen
  \MS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\subsubsection{(c) Volba Hospodáře}
\AY\ vysvětlila funkci
\pauza

Volbu řídila \AY.
Na pozici Hospodáře byly navrženi \VS, \KS, \IK\ a \ZT, všichni souhlasí.
Dále byla navržena \MC, která kandidaturu odmítla.

V následné volbě bylo vydáno 22 hlasovacích lístků,
stejný počet byl i odevzdaných, všechny hlasy byly platné.
  \VS\ získal 16 hlasů,
  \ZT\ získala 1 hlas,
  \KS\ získala 2 hlasy
  \IK\ získal 3 hlasy
\pauza

\usn{Na pozici Hospodáře byl zvolen
  \VS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\subsubsection{(d) Volba dalších členů Náčelnictva}
Volbu řídil \MS.
Na pozici dalších členů Náčelnictva byli navrženi \MN, \DN, \KS, \IK, \ZT a \PO, všichni souhlasí.
Dále byli navrženi \MC\ a \LO, kteří kandidaturu odmítli.
\pauza

V následné volbě bylo vydáno 44 hlasovacích lístků (pro kazdeho dva listky),
stejný počet byl i odevzdaných, všechny hlasy byly platné.
  \MN\ získala 16 hlasů,
  \KZ\ získala 6 hlasů,
  \DN\ získal 13 hlasů,
  \KS\ získala 0 hlasů,
  \IK\ získal 1 hlas,
  \ZT\ získala 1 hlas,
  \PO\ získal 7 hlasů.
\pauza

\usn{Za další členy Náčelnictva byli zvoleni
  \MN {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/} a
  \DN {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.
}

\subsubsection{(d) Volba volených členů Rady starších}
\MS\ vysvětlil funkci
\pauza

Volbu řídil \MS.
Na pozici volených členů Rady starších byli navrženi \AS, \MM,, \PO, \PK, \KS\ a \DP, všichni souhlasí.
\pauza

Za náhradního skrutátora místo {\it \MM} se přihlásila \AY.
\hlas{13}{0}{0}
\pauza

V následné volbě bylo vydáno 44 hlasovacích lístků(pro kazdeho dva listky),
stejný počet byl i odevzdaných, všechny hlasy byly platné.
  \AS\ získal 19 hlasů,
  \MM\ získal 18 hlasů,
  \PO\ získal 17 hlas,
  \PK\ získal 5 hlasů,
  \KS\ získala 1 hlasů,
  \DP\ získal 5 hlasy a
  1 se zdržel.
  
\usn{Na pozici člena Rady starších byli zvoleni
  \AS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/},
  \MM {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/},
  \PO {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}
\smallskip

\info{Byla vyhlášena přestávka 15 minut.}\\
Odchazi \PH, \AH, \DP, \NS %spravnost odchodu \NS neni overena, jen tip ;)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%           členské příspěvky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Stanovení výše členských příspěvků a Krajní částky pro příští rok}
\MS\ vysvetluje co to je\\
\MS\ navrhuje výši členských příspěvků zachovat na 50~Kč.
\pauza

\usn{Valná hromada stanovuje výši členských příspěvků pro příští rok na 50~Kč.}
\hlas{17}{0}{1}
\usnano

\MS\ vysvětlil pojem Krajní částka a navrhuje ji zachovat ve výši 1000~Kč.
\MC\ navrhuje částku 2000~Kč.
\ZT\ navrhuje částku 500~Kč.
\pauza

\noindent
Valná hromada hlasuje o Krajní částce pro příští rok na 2000~Kč.
\hlas{6}{8}{6}

\usn{Valná hromada stanovuje Krajní částky pro příští rok na 1000~Kč.}
\hlas{17}{0}{1}
\usnano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%             Účetní závěrka
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Schválení Účetní závěrky Spolku za rok 2018}

\MS\ a \AS\ informuji o finančním stavu Spolku za poslední rok.
\pauza

\MS\ ukazuje kde najít náš transparentní účet\\
\MS\ komentuje kompenzaci za vyhoření Žofína, kolik jsme dostali / prodělali
\pauza

\usn{Valná hromada schvaluje Účetní závěrku Spolku za rok 2018.}
\hlas{17}{0}{1}
\usnano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                  Různé
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Různé}
\subsubsection{Kuchařka}
Podán návrh mít kuchařku i v angličtině\\
Podán návrh mít kuchařku pouze online, protože počet kupovaných kusů stále klesá
\begin{itemize}
  \item nakonec dohodnuto, že jich budeme tisknout méně 
\end{itemize}
Podán návrh na přidáni mapky areálu Troja\\

\subsubsection{Kalendář}
Chceme kalendář nejen na ples, ale i na Beanii atd.\\
Takže by si každý měl od teď dělat poznámky co kdy zařizoval.

\subsubsection{Obchůdek}
Požadavek mít sepsáno co kdo dělá v obchůdku a co má přesně na starost.

Podán návrh na ukončení online obchůdku. Hlasování o zachování obchůdku.
\hlas{21}{0}{0}

\PB\ navrhuje během lTdP udělat soutež "kolika doušky vypijes půllitr.\\
\dis{budeme vymýšlet nové věci do obchudku?\\
máme ještě zásobu neprodaných starých triček (XXL a XXS)\\
soutěž poslouží při návrhu nového půllitru

\subsubsection{Chameleon}
Vysvětleny pravidla předávání\\
Zrušení pravidel pro předávání chameleona

\subsubsection{Kontaktovník}
Podán požadavek na přidání informace o funkci členů v kontaktovniku

\subsubsection{Chybějící nutná výbava pro prezentaci spolku}
Nemáme vlastní projektor a plátno na Albeř, takže si jej musime půjčovat od Knihovny,
chce to koupit nové malé plátno jen pro spolek.\\
Projektor zmizel, ani vyšetřovací komise jej nenalezla.
\begin{itemize}
  \item musíme vyřešit co se s ním stalo a kde je (má Inv. číslo)
  \begin{itemize}
    \item \PB\ ví, jak jsem k projektoru přišli a bude to řešit
  \end{itemize}
\end{itemize}
Máme pouze jedno razítko, což je nedostačující. Bude se kupovat další.
Jedno do wigwamu, druhé dostane účení.

\subsubsection{Zahraniční studenti}
Nemáme mnoho akcí pro erazmáky a zahraniční studenty a je třeba jich udělat více\\
ve spolupraci s Aničkou lze vymyslet nové akce\\
většinou vílet/divadlo pro naše i cizí studenty

\subsubsection{Lubenec}
Dohodnuto soustředění kvůlí práci na Kuchařce\\
Plánování termínu proběhne přes doodle a členové budou informování emailem\\
Požadavek na přitomnost členů Náčelnictva na soustředění.
\pauza

\info{Zasedání Valné hromady bylo ukončeno ve 22:25.}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Patička
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage
\begin{center}
  \Large\bfseries Přijatá usnesení
\end{center}

\renewcommand{\usn}[1]{
  \vskip 5mm\relax
  \noindent
  \hspace{2mm}$\bullet$\hspace{2mm}{\bf #1}
}

\usn{Valná hromada přijímá zprávu Náčelnictva a Rady starších.}

\usn{Valná hromada se usnáší, že Náčelnictvo bude pětičlenné.}

\usn{Na pozici Náčelníka byla zvolena
  \AY {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\usn{Na pozici Podnáčelníka byl zvolen
  \MS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\usn{Na pozici Hospodáře byl zvolen
  \VS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.}

\usn{Za další členy Náčelnictva byly zvoleny
  \MN {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/} a
  \DN {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.
}

\usn{Na pozici člena Rady starších byli zvoleni
  \AS {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/},
  \MM {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/} a
  \PO {\it (bytem \censor{}, rodné číslo \censor{})\/}.
}

\usn{Valná hromada stanovuje výši členských příspěvků pro příští rok na 50~Kč.}

\usn{Valná hromada stanovuje Krajní částky pro příští rok na 1000~Kč.}

\usn{Valná hromada schvaluje Účetní závěrku Spolku za rok 2018.}

\pauza\pauza\noindent
\begin{tabular}{p{15mm}p{80mm}}
  {\it\bfseries Zapsal:} & \DN \\[2mm]
  \vbox{
    \hbox{{\it\bfseries Ověřili:}}
  } & \vbox{
    \hbox{sem se prosim nekdo podepiste} %TODO
  }
\end{tabular}

\end{document}