\subsection{Organizace}
Fakulta je dost složitý organismus, takže její strukturu popíšeme pouze stručně.


\subsubsection{Univerzita Karlova}
I když si to mnoho lidí neuvědomuje, Matfyz patří pod Univerzitu Karlovu, okteré
jste asi už někdy slyšeli. Kromě nás tam patří filosofové, právníci,biologové a
další nematfyzáci. Vedení univerzity se říká \textit{rektorát}, v jeho čeleje
\textit{rektor} (od února 2014 prof. Tomáš Zima z 1. lékářské fakulty) a jeho
tým\textit{prorektorů}. S rektorátem prakticky nepřijdete přímo do styku, kromě
velmi, velmivýjimečných událostí.


\subsubsection{Matematicko-fyzikální fakulta}
V čele fakulty stojí \textit{děkan}, který se ji snaží ukočírovat. Samozřejmě to
nemůžezvládnout sám, a proto má k dispozici kolegium děkana - do něj patří
napříkladosm \textit{proděkanů} (každý má na starosti některou oblast života
fakulty) a \textit{tajemník}fakulty, který se stará o hospodaření. Děkan a
kolegium tvoří vedení fakulty. Odzáří 2012 do roku 2020 je děkanem prof. Jan
Kratochvíl.\textit{Vědecká rada}, složená z největších fakultních a externích
odborníků,mimo jiné schvaluje studijní plány a projednává jmenování nových
docentů aprofesorů.


\subsubsection{Senát}
Dalším klíčovým orgánem fakulty je \textit{Akademický senát MFF UK} (AS), jenž
má 25 členů – z toho 16 členů tvoří \textit{zaměstnaneckou komoru} (ZKAS) a 9
členů studentskou komoru (SKAS). V čele stojí předsednictvo tvořené předsedou,
dvěma místopředsedy a jednatelem. Senát má značný vliv na většinu podstatných
fakultních záležitostí – volí a odvolává děkana, přijímá vnitřní předpisy a jeho
souhlas je potřeba při sestavování fakultního rozpočtu, zřizování a rušení
kateder a jmenování členů vědecké rady. Na konci každého akademického roku
studenti volí do SKASu tři zástupce na tříleté funkční období. Jednání senátu i
zápisy z jednání jsou veřejně přístupné. Studenti Matfyzu dále každé tři roky
volí své dva zástupce do \textit{Akademického senátu Univerzity Karlovy} (AS
UK). Tento takzvaný velký senát je víceméně obdobou fakultního senátu, ale s
působností v rámci celé univerzity (tedy např. volí rektora nebo přijímá vnitřní
předpisy UK, které platí pro všechny fakulty).


\subsubsection{Sekce}
MFF UK se dělí na tři \textit{sekce}, a to na \textit{matematickou},
\textit{fyzikální} a \textit{informatickou}.Sekce se skládají z jednotlivých
\textit{kateder} nebo \textit{ústavů} a každá má vlastníhoproděkana. Mimo tyto
sekce stojí \textit{Katedra jazykové přípravy} a \textit{Katedra tělesnévýchovy}
(která je od jisté doby mezi matfyzáky překvapivě populární). Dále jsouna
fakultě tzv. \textit{účelová zařízení} (např. \textit{knihovna fakulty} nebo
\textit{reprografickéstředisko} v Karlíně) a pochopitelně \textit{děkanát},
který se skládá ze spoustyoddělení, o kterých běžný matfyzák vůbec neví a ani
vědět nepotřebuje; až načestnou výjimkou, kterou je oddělení studijní, v jehož
čele stojí \textit{proděkan prostudijní záležitosti} (doc. František Chmelík),
na kterého se nebojte případněobrátit.